抑鬱症討論區

診症幾個月 食藥感覺好左 但遇少少挫折就頂唔順
想交流下

冇食藥 個人又冇乜野

點先知自己係咪抑鬱

我直接睇醫生
個人經驗就平時個人無咩動力 成日心情低落 情緒處理得唔好 一喊就停唔到 喊到個心痛
有自殺傾向就好大機會係
你可以上網搵下資料 做下問卷 好似係

停左藥？

好唔鍾意俾人當係病人同埋屋企人要你食藥
所以一直都好抗拒 上年第一次開藥比我到而家都冇食過
而家除咗個人hea少少之外都冇乜情緒問題

食支煙 乜抑鬱都冇晒

懷疑自己有
想知普通私家診所開唔開到精神科藥物畀你？
同埋如果去政府醫院排要排幾耐？

應該開唔到 會轉介去專科 應該
我睇私家 政府應該排好耐

搞清楚係病食藥定問題開解 前因

屋企既反應唔好？
因為我屋企都無咩野 好正面咁支持我

因為覺得單靠自己係改變唔到自己既負面情緒 所以先決心去睇醫生 希望醫生同藥物幫到我
咁正視返自己係有事 對症下藥都有幫助

食緊藥😪
依家失眠緊

1999
覺得自己一直都有 但都因為有發生左某些事而加劇/患上
我都想知 但點做？

我醫院有開安眠藥
不過成日失眠都好正常

醫生

搞咩嚟？

醫生靜係開左鎮靜藥比我 但我依家係飄零睡意🙈
依家都唔唔敢同唔想去覆診 好想頹落去

比人hurt

鎮靜劑食完都會好眼訓同暈
唔好頹落去啦 堅持呀Ching

已經由12點逼自己訓 到依家都仲未訓到 好燥

我成日都係 訓教仲要發夢 好唔舒服

係呀 發夢既話好似無訓過咁 第二日起身好攰
好驚 聽日要見學校既counselling 唔知會講啲咩

有咩會收埋唔同人講，寧願自己難受，我有時候遇到挫折都頂唔順，會好辛苦，成日就鬱住鬱住，但又搵唔到發洩方法，唔想因為自己咁而發洩係人地身上，個人會好矛盾，好影響心情

我都係咁，雖然食藥醫到個心鬱住鬱住既唔舒服，但唔解決問題，一日都唔會病好

我都係 喊又喊唔出 又唔敢同人講 怕影響到人
不過真係要放鬆慢慢講出黎 其實身邊好多人支持自己
如果唔係積埋積埋自己辛苦
同埋搵方法減下壓 做下運動

係 發夢都仲成日見到唔想見到既人
學業野？定咩
Btw 申返自己係藍絲先

我都食緊藥，但最終都係要解開心結先醫得好
有得揀我都唔想食藥啊

我都會發夢夢見啲自己唔想見到既野/事

學業感情家庭都有
所以我覺得自己唔會好返
我都係絲

食藥好多side effect
我都唔想食藥 但唔食藥又唔得

私家幾錢倒？ 我冇乜錢 想搵啲平啲

但睇心理醫生好貴 所以要自己去解個心結 加油呀

有咩side effect 我聽人講可能會肥

我一千三見醫生&藥 一次

開頭食好頭暈 依家胃口好細 好瘦 我都想肥返少少

其實要完全好返真係好難 心理病呢家野
加油呀絲打 唔好放棄

我都覺得自己唔會完全好返
其實以前有一排身邊有個best fd嗰陣覺得自己開心返 以為好咗 點知冇咗個fd之後又番發 仲嚴重咗

唉 有啲貴 我可能去搵下學校counselling先

咁無左個朋友一定會唔開心啦
如果無男朋友支持 我諗我都支持唔住

可以搵下學校轉介先 再諗辦法

平時睇落冇咩，一黎就想搵個窿收埋自己

我平常生活表面都好正常 係個人頹d
但自己一個個時就好抑鬱

其實自己好唔中意見到人放負能量
但偏偏自己就係 好矛盾
所以真係好想改變自己 好想好返

覺得自己每次受挫折 即使係好小事 唔開心嘅程度係特別大 對上一次崩潰 我由星期日夜晚開始一路喊 喊到第日下午先收聲 嗰時喊到好攰但都停唔到

same 自己一個好易亂諗嘢 晚晚都係咁搞到成日3，4點先瞓得著

我都係遇到挫折就好無mood 乜都唔想做

但無挫折個陣好似又無乜野

唉我都係，有時講左件事出黎但覺得無咩用，就講都費事

利申：之前做fyp 做到抑鬱, counseling叫我去校醫度寫紙refer，之後偶然排到快期專科，睇左好似5-6次就無再睇，個一刻覺得自己無事，但最近好多野煩，又變得好depressed

不過一路都係自己扛，無同屋企人講

Same 好小事但自己反應好大 明明其實就無咩事...

點解唔同屋企人講
有屋企人支持感覺會好好多
其實一有事就好易覆發

點解唔同屋企人講
有屋企人支持感覺會好好多
其實一有事就好易覆發[/quote]

講左都無用，我知佢地都會支持我，不過有起事黎支持都無乜作用

另一方面怕佢地會愧疚，覺得係佢地遺傳比我(我印象中我爸患過抑鬱)，所以個陣複診，食藥都係偷偷地食

我都冇同屋企人講
其實depressed頭一排佢地係察覺到我唔開心 但係唔知點幫我 我又唔想佢地擔心 所以扮冇事
雖然係想搵個人支持 但係總係覺得身邊冇人明 同埋唔想畀負擔人

停左藥半年 冇事刺激好地地正正常常 一有事刺激到就控制唔到自己 瘋狂喊加傷害自己 次次都係冷靜落黎先識痛

exact7ly 有時會係ig呻下不過之後又會del post

我都有呻，但好快就del左post
基本上屋企無人知我有depression.. 只係覺得我成日唔返屋企（因為壓力大多來自屋企）

其實正常都會諗好怕比負擔屋企人 身邊人 我一開頭都係
但其實係我地諗得太嚴重
身邊人其實都好關心我地 其實佢地唔會介意 有佢地支持我地先可以好得更快
因為就係抑鬱症令我地成日收收埋埋 唔識抒懷
所以表達自己係改變既第一步

我就係愈食愈肥 又減唔到 同埋記性差咗好多

今日覆診開新藥 好貴

巴絲打們有無試過冥想?
2年前我都有抑鬱，雖然未嚴重到要食藥但要定期見心理醫生。佢介紹左我冥想，半年後個病好左好多。
加油，you are not alone。

Details??

點解要開新藥？

我之前都上過一d佛學既course, 不過一大班人又要討論又sharing咁，覺得個模式唔係好適合自己

btw 冥想都有諗過，買左幾本書諗住睇，不過都係停留係諗既階段

屋企500本書加埋唔知有無睇左50本

醫生幫我加多隻藥

其實好難分享個種感覺。
初期真係覺得onon99自己一個坐係床上面，加上同自己內心鬥嘴根本靜唔到所以好快就放棄左。後黎，冥想前我會寫埋日記好詳細今寫低自己既諗法，例如點解啲刷鞋狗今得人歡心。雖然未必解開到個心結，但至少個人可以靜到。慢慢個人就變得豁達左。
每個人冥想既方法都唔同，希望你有機會都試下，唔好今快放棄摸索一個屬於你靜思既方法。
sorry for 1999

不如開個telegram group好冇

睇政府醫生吧

好 點開唔識用

要排好耐 屋企都話睇私家好

我個人食完藥心情反易好左 平靜到

抑鬱8-9年康復者
雖然咁耐先好得返不過希望可以以一個counselling形式幫返大家，當傾下心事又好問野又好。歡迎自帶宗教背景純粹方便用你舒服既語言溝通。

背景：
抑鬱原因：唔知黎地球做乜
康復原因：已知道個世界發生緊咩事

你經歷過既我多數都經歷過：
愛情、家人、自殺、學校、情緒管理、焦慮、超自然

未經歷過但都可以嘗試同你傾下：
暴力、罪案、性別

鬥嘴係必經階段，抽離一下，食住花生等佢嘈完就無事

由中學第一次拍拖 比人掉低果時
就開始好多野都顛倒哂咁

每日翻學都係張枱到 一係喊一係訓 ，午飯時間就成日一個人搵個地方解決肚餓，解決完又係張枱到重覆 訓/喊 ...

後尾先發現自己成日諗埋一邊成日想自殺，又戒到成手都係血先會停手 如果唔係都一直戒，跟住學校啲社工跟進左先知原來我有抑鬱

然後一直到中學畢業完，開始有一段新既關係，對方又應承我會幫我走出依段陰影 ，結果一年半入面派左勁多頂帽 ..

我依家唔會再想信人 比起以前更加想死

我冇睇過醫生，因為好貴而且認為自己未有需要睇，
以前細個好難控制自己情緒，試過好多次失哂控，
到之後大個出黎做野，同我老公一齊後，
一直都冇乜感覺甚至認為自己個人好樂觀，
但最近因為前路問題變得好低落，覺得個天係針對我，係追住我黎玩，
但另一邊又要扮到好開朗好樂觀，明明自己一獨處就會喊，
覺得我唔知可以撐幾耐，我每次想搵人傾，我完全講唔出口，
而且失眠令到我好辛苦，好似而家咁，朝早6點幾，好攰，
但一合埋眼根本瞓唔到，啲問題就爆哂出黎，
真心問，我可以點做？

各位有冇咩醫生可推介？

我發夢俾人屈我殺左人

抑鬱既發多啲夢，面對下自己恐懼有助梳理情緒
覺得唔岩可以restart某個時間點再夢過

睇醫生睇下食藥幫唔幫到你

診斷左有抑鬱之後有無睇醫生？
我都明比人hurt好傷心

隱青無ig email得唔得

Ok

冇
成日比屋企人罵好地地點會有抑鬱
之後同社工講 屋企人聽完 翻到屋企照罵

我食咗幾個月藥 反反覆覆咁
好彩身邊啲朋友對我好 不過有時候真係想自己潛下水舒服啲

樓主你都要撐住啊

又無啦啦開始喊啦
屌，收唔到聲
男朋友問咩事，唔敢開口講

幾時有勇氣一次過爆出黎可以唔駛辛苦落去呀

食左藥感覺好左
其實有時朋友唔開心 但自己幫唔到佢都好sad

講出黎啦講出黎會舒服d

請問
我阿爸好生我之前廿年已經有抑鬱症，一路靠食藥
但佢一直無講
其實我一直都fell到佢好易發脾氣鬧人，見過佢有次好緊張處於精神極緊張狀態
直到我大個左先知佢有幾十年抑鬱症
而我好細個已經諗野好負面，個人做野動力比較細，成日都好驚青我，做咩都覺得自己差過人
所以成日都覺得佢遺傳左啲情緒病比我
但我又唔係完全符合晒抑鬱啲症狀
一路以黎感覺都有啲奇怪，覺得自己唔係咁正常咁....

睇書講單向抑鬱症（只係抑鬱）遺傳機會唔高
而雙向躁鬱（抑鬱+燥狂）都有機會遺傳
有機會遺傳 但都有機會係成長環境同家庭有影響你
覺得自己唔對路我最多建議你搵社工同睇醫生 我唔係專業人士 只能解答你到呢到

都好，多謝你
搵人傾下都好過自己諗埋一邊

有冇諗過去台灣?

分手之後depress 左半年
而家成日發惡夢，好想死
明明有份好好既工都無心機番
斷絕晒所有社交
成日唔出聲
而家野都唔係好想食

見到呢到既巴打都好似好左d...你地就好
我覺得自己已經無得救
我而家只會想供養雙親到百年歸老，之後我就會了結自己
希望大家唔好變到我咁

係呀多d同身邊既人講 你係e到講已經踏出第一步

分手點解對你影響好大？
支持住呀Ching

供養雙親其實都唔簡單
好難得

夜晚心情又好差了

我明 但明明無事發生

venlafaxine 留名

留名
有病半年到
最初一直逃避個問題
到最近先肯𠄘認個問題
不過仲係好無信心解決佢
每日都極無動力
覺得呢一跌唔會企得翻起身
成日覺得好自卑
覺得全世界得我一個唔正常嘅廢人
完全睇唔到將來
如果唔係屋企人可能會做傻事

打個J先訓吧

唔少人都有抑鬱
肯𠄘認係好開始
加油

家人永遠都係強力嘅支持

去邊到睇醫生 上網睇病徴 完全中曬
而且日日累同頭痛
嚴重影響生活(小弟仲係個學生)

呀fred唔好咁頹
比屋企人/社工發現你既病？

我都係上網搵 如果係學生可以搵學校社會先 再轉介 一係同屋企人講

社工 好似係

食藥最多都係幫到一半，最重要改變心態

Escitalopram jj

當然 但有時自己都控制唔到

你地當初點知自己有?

但聽人講社工好似信唔過

有d 咩事令你覺得唔開人

有因必有果，問題從根源入手解決

*心

一直都覺得自己有 自從比人hurt完後（但事黎回想又覺得細個慢慢開始有
同各方面既行為心理 成日唔開心 頹廢 自己覺得無用 唉聲嘆氣 到近期情緒成日處理得唔好 一係唔喊出一係喊又喊唔停 喊到心都痛埋

就係無事發生 都唔開心 或者我心底唔開心 但我大腦未能分析到

有因果既話呢個世界唔會有病 有時都可以係天生/遺傳
而且邊有咁易解決

總要生活，總要自己承受番呀，搵d 方法減下壓放鬆下，船到橋頭自然直，如果冇事發生就唔好俾情緒影響

Hi改翻名
我自己知嘅
我係有情緒困擾攪到讀唔到書
初頭可能自己defense mechanism太強
一直誤會左個問題喺邊
總之頹左幾個月
係屋企人見到咁先同我去睇下醫生

而家先知原來呢種病係咁得人驚咁病苦
無病嘅大概可以咁理解
佢會令一個人愈黎愈固執
控制唔到之下諗野愈黎愈灰
跟住就更加唔想改變
慢慢沉落個心入面嘅漩窩度
好似個心每日都死緊一d咁

我都係覺得細個就有
細個好耐出現一次而且無咁誇張
呢幾個月 發生左啲事 令我(日日)頭痛 累
有時仲喊 個心又係好痛
一開始以為只係普通感冒 點知食藥完全冇用
就覺得應該有抑鬱
BTW我嘅徴狀同你完全一樣 勁頹廢
係咪已經可以肯定係抑鬱(可能仲有焦慮 )

讀緊大學，有睇醫生一段時間，你所講個d野中晒

有開藥俾我，我有照食，但覺得食完同冇食冇乜分別，最幫到我就係夜晚臨訓前食個隻令我眼訓（之前好易醒同好難訓），有時係到諗你上面講個d野其實會唔會每一個人都有，只不過每個人抗壓能力可能有分別，定唔知只係我一個特別嚴重

其實讀緊書生活暫時就無壓力 但一忙就會多野諗
我份人就好易受其他人而影響情緒 超易

完全明 所以唔好成日同我講睇開d 做到呢個世界就唔會有病
不過我食左藥感覺心情平靜左
你有無食藥？